Tohwri Jani naene lesk Mari Wesik tulli kohtu ette ja kaibas,et Peter Wesik ei täida mitte sedda mis ta 2sel Nowembril on Kohtumeeste ees lubanud ja ei anna weel seni ajani temale lauta kätte.Peter tulli kohtu ette ja räkis:et tema ei ole Marit kedagi käskinud laudast wälja wötta ja mingisugust tüli ka selle jures midagi teinud.Selle peale tulli wana Ema Tomas Wesika lesk Mari Wesik ja räkis:et kui poja naesele ja pojale sawad laudad ära jagatud,kus siis tema oma elajad paneb,poeg ähwardab elumajast wälja ajada ja ka maad käest ära wötta,mis tema käes prukida on ja mis juba lahkumise ajal tema mehest temale kätte jänud.Kohus möistis:et suur lammaste laut jäeb Marile Wesikale ja tara ja laut tua tagast-Petrile,wana Emale Marile Wesikale jäeb sesama kätte kus ta elajad praego sees on ja nendasama ka need maad mis ta käes seni ajani pruukida ollid,ja elumajast ei wöi ükski tedda wälja ajada,temal peab ruum olema tuas ja nenda sama ka kambris.
Kühno Walla kogokonna kohus.
Peakohtumees:Enn Alas XXX
Kohtumehed:Mihkel Larents XXX
Juri Laus XXX
